涉大量收集私隱 為京篩查內容 抖音威脅國安 母公司遭美審查

涉大量收集私隱 為京篩查內容
抖音威脅國安 母公司遭美審查

中國社交媒體抖音（TikTok）在美國發展之路遇阻。路透社報道，美國政府就抖音母公司兩年前一宗收購事件，展開國家安全審查，指其在收購時並沒有依規定，徵得美國外資審議委員會（CFIUS）的批准，近日多名美國參議員都對抖音海外版TikTok的私隱政策及內容篩選表示憂心。有議員直指，這些能收集美國用戶個人資料的中國公司，是對美國安全的潛在嚴重威脅。抖音表示會配合調查，正與美方磋商，尋找解決辦法。

路透社引述消息人士指，TikTok的母公司北京字節跳動科技有限公司（Beijing Bytedance Technology Co.），2017年以10億美元（約78.4億港元），該交易已完成，但近日美國國會議員獲知，美國政府要對TikTok進行國家安全審查，關於TikTok可能篩選中國政治敏感內容，以及如何儲存及使用美國用戶的個人資料等。

時，並未獲美財政部轄下的外資審議委員會所批准。 美聯社
AppleDaily

未徵求批准

相關新聞：全球逾五億活躍用戶

報道指，正當中美貿易磨擦持續升溫之際，TikTok在美國年輕人間越來越受歡迎，去年美國2,650萬名活躍用戶中，有六成年齡介乎16至24歲。美國外資審議委員會指，時，並沒依規定徵求他們的批准，這讓他們能對抖音進行調查。據悉，TikTok正和CFIUS磋商，資產。TikTok發言人稱，目前他們需要「得到用戶以及美國立法機關的信任，包括與美國國會合作，我們也承諾會這樣做」。

美國少數黨領袖舒默（Chuck Schumer）和共和黨議員科頓（Tom Cotton）早前曾以國安為由，對美國署理國家情報總監提出質詢，對抖音這個影片分享平台收集用戶資訊的方法表示擔憂，希望得知美國用戶能否看到在中國被禁的敏感內容，同時質疑TikTok可能會被外國勢力利用，影響美國的選舉。舒默在CFIUS告知對TikTok進行審查後，發聲明表示歡迎，「好像TikTok這類應用程式，有可能會對上百萬名美國人帶來嚴重威脅，應受到更大監察」。

AppleDaily

港反送中運動影片僅數條

據報道，美國參議員盧比奧（Marco Rubio）上月曾向CFIUS提出，被抖音收購一事，他明確指香港反送中示威持續多月，事件在國際上也是舉世關注，但TikTok上竟只有數條相關影片，質疑抖音可能奉中國政府之命「自我審查」。盧比奧在美國外資審查委員會宣告對TikTok進行國家安全審查後，稱「任何由中國公司擁有的平台，能夠收集大量的美國數據，都是對我們國家潛在的嚴重威脅」。

路透社

相關新聞

全球逾五億活躍用戶
更新時間：2019.11.03 02:20

美控華裔軍官走私軍備到中國
更新時間：2019.11.03 02:20

一格照片，一個故事，Follow蘋果Instagram！

腦殘文化